# Curso de Git para iniciantes - Workover

https://alunos.workover.com.br/courses/33/

## Getting started

git init = inicia o repositorio local.
git status = Verifica a o estado de mudança dos arquivos se foi manipulado ou não.
git add . git add .* + extensão git add nome.extensão = adiciona os arquivos.
git commit -m "comentario para identificar alteraçõs"
git push = Empurra todos os arquivos para e finalizar seu trabalho.
.gitignore ele deixa os arquivos e pastas para não ficar presente e não subir para o git.

git diff = mostra as modificações e arquivos que forão alterados.
git diff --staged = mostra as modificações e arquivos que forão alterados.
<<<<<<< HEAD
git log = mostra todos históricos feito.
git log -p -1 = mostra todos histórico e as mudancas que forão feitas o número mostra quantos histórticos vai mostrar.

git log --pretty=oneline = mostra todos os commits que foi feitos.
git checkout -- mais o nome do arquivo = desfaz as mudanças com as alterações feita.
git rm + o nome do arquivo = deleta os arquivos que está na área stage. 

Listas as tags
git tag -a (-a tag anotada) + o nome da tag -m "comentário"
git tag -d + nome da tag = Deleta o nome da tag.
git show = mostra informações de criação das tags.
git branch = é o branch principal.
git branch + um nome = Cria uma nova branch.
git checkout + o nome da nova branch verifica se foi criado uma nova branch.
git checkout  -b + nome da branch muda para a nova branch.
git merge + nova branch traz para principal.
git branch -d + nome da branch deleta a branch.
git init --bare ele disponibiliza para outras maquinas da rede onde outros usuários pode acessar.
git clone file:////server name/project/clientName nameProject
git remote = Mostra o nome do branch.
git push origin master = Empurra tudo para a branch master.
git pull origin master = Traz todas as alterações que foi feita.


Crinado conta no Github & Gitlab
https://github.com
https://gitlab.com

=======
git log = mostra todos historicos feito.
git log -p -1 = mostra todos historico e as mudancas que forão feitas o nunero mostra quantos histórticos vai mostrar.




>>>>>>> 032d0ae307c09bd716f993c7b37905af88d906a9

https://linuxcommandlibrary.com/basics
